魯比奧參議員譴責中共在香港實施教育改革

一位長期關注中國事務的美國重量級參議員譴責中國共產黨在香港實施教育改革，敦促拜登政府繼續追究中國官員的責任。

來自佛羅里達州的共和黨參議員馬可·魯比奧（Marco Rubio）2月5日針對香港政府根據中國政府實施的國安法宣布的教育指令發表聲明，對中共在香港推行教育改革表示譴責，批評中國政府和中共現在通過實行全面的教育改革來繼續鎮壓香港的自治。

魯比奧在聲明中說，“中國政府將盡全力將自己的意願強加給港人，破壞他們長期珍惜的自由。香港政府打著促進愛國主義的幌子推行宣傳式的教育指令。這些所謂的改革明確顯示，中共的目標是摧毀香港的學術自由，向下一代港人開始實施已經在中國大陸長期實行的意識形態統一。”

聲明指出，“美國不能對北京繼續壓制香港的基本自由保持沉默。拜登政府必須繼續追究那些涉及鎮壓這座城市長期珍惜的自由和自治的官員的責任。”

香港教育局2月4日就當局所說的“維護國家安全及國家安全教育”公佈指導意見及課程安排，擬在香港中小學生中建立國家安全觀念，加強學生對“國情和國家安全的認識” 、提升國民身份認同。

去年6月末，中國政府繞過香港機構強行在香港實施國家安全法。從那時以來，已經有超過100多名港人被香港當局以違反國安法的罪名逮捕。

夾撚死拜登
支那以為拜登上就一天光曬, 但而家好明顯唔係

如果成事,陽潤雄將會被制裁